警告香港將前途盡毀 施永青：攬炒不符多數人利益 損人害己

【逆權運動】警告香港將前途盡毀 施永青：攬炒不符多數人利益

警暴濫權濫捕，繼7.21白衣人恐襲元朗站，速龍小隊又太子站向無差別棍打平民，惟中原集團創辦人施永青接受內媒訪問時指責年輕人「攬炒」損人害己，無視制服暴力彌漫全城。

施永青在接受《21世紀經濟報道》專訪時表示，若任由示威暴力繼續發展下去，香港將前途盡毀，「攬炒論」損人亦害己。施指出有年輕人以為「攬炒」時，自己沒有損失，其實有機會影響父母的飯碗，和大家的生計，到時候家裡都沒錢吃飯，回到「手停口停」年代，並指佔領機場已經是最惡劣的情況，對香港經濟、國際形象等造成致命傷害。

他認為理念與現實需要分開處理，理念正確的也未必在現實中可馬上實現。「攬炒」並不符合多數香港人的利益，而當大多數人的根本利益受到嚴重影響時，社會的輿情會逆轉。

施永青又指現在遊客已經不來港，旅遊、零售及飲食業很快會出現倒閉潮。一旦出現衰退，GDP下降，失業率上升，消費意欲降低，投資減少，整個社會一路走下坡。不過現時連鎖反應尚未完全出現，未有大量拋售港元資產的情況。

施永青又透露，其生意少了6、7成，現時沒有人願意買樓，但全面劈價仍未出現，一旦出現會引致業主出現恐慌，尤其持貨能力較弱的細單位反應較快。他預期年底樓價會下調10%以內，若形勢急轉直下，跌幅將更大。他坦言，現時地產行業已經裁員或縮舖，相信大部分代理行都要虧損，中原也不例外，但他策略就是等人縮，中原盡量不縮，以取得市場份額。
<蘋果>

咁咪好

條撚樣次次話樓市會跌
跌撚到而家仲係歷史高位
返去寫聖誕卡啦

凡是敵人反對的，我們就要擁護，凡是敵人擁護的，我們就要反對！

佢講嗰堆，全部都係好消息

咁更加要繼續

冇飯開咪拎綜援囉 正

咩叫攬炒

有老施加持，大家放心攬炒。拒絕消費，拒絕外出食飯，拒絕坐地鐵

話明攬炒呀嘛點會諗多數人嘅利益係咪傻架

旅遊，零售，酒店，加埋10%左右，影響香港經濟？
翻去寫聖誕卡啦你

知道大家都攰
但我地唔可以放棄
想贏既就入黎睇一睇

光復香港 時代革命

【恐慌絕對會傳染】打算係戰場出聲/指揮，請先控制你既情緒聲線

攬炒定聖經 恐怖d

攬炒目的就係咁、唔係攬炒黎做乜？on99

Sor係飲食唔係酒店，不過加埋入去又點，比夠你15%

無產階級，驚你個閪呀我

要講經濟嘥氣啦, 你地套滴漏理論根本行唔通無惠及全民, 而家想自保先出黎嚇?

When people cant get the carrot that were promised, they wont chase for it anymore.

大家記得要整到依條撚人仆街先好收手

父母冇工返一排就會冇飯食
係咪即係父母冇儲蓄

就係要你墊屍底

就係要你多數人利益仆街

聖誕快樂

施指出有年輕人以為「攬炒」時，自己沒有損失

重新定義攬炒

根本話影響經濟果班其實係散播謠言

食屎啦福建狗
佢d同郷恐嚇係北角打示威群眾，有冇出聲？

話明攬炒就係想毀滅多數人利益

被極權統治就合符多數人利益

你聖誕都唔收卡
普天同慶嘅野關你撚事咩

攬炒不符多數人利益
屌你呀媽係女人

你賺啲錢都唔符合我哋多數人利益啦

係就快啦

聖誕要寄聖誕卡畀佢

瓷器同石頭仔講：「你只係石仔。」
石頭仔同瓷器講：「咁咪攬炒囉。」

聖誕快樂呀,仆街施永青

多數人? 公投囉 屌你老母

你同共產黨講

就係咁先啱
唔係咩叫攬炒

佢越嗌唔好我越興奮

施永青

攬炒對既得利益者損害最大
所以一定支持

佢知唔知咩係攬炒 㗎....

唔損人害己點叫攬炒

好符合我利益
要死大家一齊死

識唔識字呀 攬炒就係多數人一齊仆街

聖誕快樂呀施狗

凡是敵人反對的

第一個就係為左制裁班地產佬
出聲已經代表初見成效

明白大家呢排嘅士氣經過831恐襲同901大撤退之後好低落
我同大家一樣都係
但越係呢啲時候
我地就越要堅持下去，團結一致
唔好比林鄭見我地冇士氣而去捉多啲人

以下兩篇文章無論和理非，定係勇武，都應該入黎，打返枝強心針

希望可以幫到大家
記得share比身邊因近日事件而唔開心嘅朋友仔

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

有你同我一齊死 有咩所謂

而家邊個想攬炒？搞清楚啲好喎

攬炒先附合多數人利益呀

深黃老豆有樓揸手表示支持攬炒

應該咁計，全球經濟本來就放緩緊，有睇上年股市都係一月插到落十月，19年頭回光返照扮冇事經濟本來就差緊，係你樓市企硬未仆街死only

都唔撚識中文

唔攬炒都仆街架啦
睇下你施永青仆街都好啊
仆你唔死 仆一半都好睇啊

你咁富貴都不符合多數人利益呀

你無生意要破產關我撚事

真係ON9黎
從來利益人數係 金字塔 型
幾撚時見過有錢人多過窮人架

多數有錢人同大陸人利益

唔係咩叫攬炒
攬到攬撚埋你TIM呀屍永青

攬炒既定義咪就係不符合多數人利益，損人害己咯

屌你班撚樣既得利益者到底明唔明「攬炒」點解

唔係點叫攬炒？

反話係 攬炒符大多數人利益

多數人：高官權貴

施生你唔同柒婆講?

話明攬炒講咩利益

相信大部分代理行都要虧損，中原也不例外，但他策略就是等人縮，中原盡量不縮，以取得市場份額

佢哋身家千萬上億，而示威者得一萬幾千都無
人地無野輸，攬炒一齊食谷種又有咩所謂

講撚咗兩個幾月，班契弟而家先明咩叫攬炒？

都唔係為利益
這是為未來

聖誕卡

唔係乜撚野叫攬炒

多少人利益被少數人壓搾又點計

去林鄭床下底警告啦

符合多數人利益就唔叫攬炒啦佢都on99

證明方向正確

樓價唔跌點買

攬炒咪損即係人害己 而家先知

話左攬炒就攬炒

施老妖又9up

年輕人順勢而為，係政府主動攬炒先

我唔覺攬炒啵
兩萬人工 無多無少
係死自由行行業

咁佢唔係好明攬炒之義

咁點解唔勸個始作俑者?如果五大訴求做晒,仲有人示威,你先好屌示威者啦屌你

攬炒完，大家無錢買聖誕卡，未大把人陪你施生用返舊果d送比人，唔洗俾人笑囉

聖誕快樂啦屍永青

有利益仲叫攬炒咩

我寧願香港窮少少但無咁嘈無咁逼

我咩利益都無,不過是撚但啦

中原賺到錢個時，邊個有份得益呀？

而家多數人利益係哂少數人到！
攬炒對多數人無影響，只對控制住多數人利益嘅少數人影響先大！

正呀屌你

方向對了

小數征服多數多數靠欺騙

真，攬炒先係為香港好

都話攬炒 仲講利益

咁多人連遺書都寫埋 你估佢地驚咩損失

你既利益就係搾壓其他人 賺盡之後就拍拍蘿柚移民外國下話

驚呀屍生

我最大hp得5 扣都係扣5 但你扣1萬hp

大家做得冇錯

攬炒就係少數人要波及多數人
立題已經錯左 寫咩野文

Yeah 攬炒啦

傻閪
講咁耐都唔知咩叫攬炒

自由行行業 長遠會危害香港
越早收皮越好

屍永青越仆街，市民幸福指數越高，屍永青破產=人人有屋住

我要攬炒

「未有」拋售港元

各人有平等機會，重新開始，未必是壞事呢！

炒到你中原執柒埋都未停

on9

不符合吸血鬼利益就有

小市民拎最低工資 住劏房 就快老麥都食唔起

樓市跌關香港人撚事咩 跌多一倍都儲唔到首期

"少數人" 有能力影響多數人個飯碗
係咪香港經濟根基有問題??

得啦

而且我每次都想強調攬炒的對像係中國。姐係香港人攬中國人一齊死，從而迫使中國人反抗中共。
但呢樣野，冇一個藍絲明。係咪佢地真係以為中共會搞掂侵侵

diu 你，又話大陸人好有錢？叫多D 大陸人來買咯

呢d 冚家產淨係睇佢自己有無利益架姐
香港變新疆佢都可以當無事

損人利己

見到呢d賤種係度口upup就爽
你老母聖誕快樂呀冚家剷

不符有錢佬利益

好驚攬炒呀？

明明系少數人利益

祝你聖誕快樂呀施生

其實我一直好想攞綜援

係聖誕

施永青呢啲冚家產同淋病一樣唔死都無用.

屍生我要攬炒你啊

影響到你啲樓價咪不符'多數人'利益囉

"不過現時連鎖反應尚未完全出現，未有大量拋售港元資產的情況"

睇黎要手持多d美金

街邊個阿婆都知攬炒即係損人害己架啦

終於到地產佬叫春, 睇黎離樓市跌不遠矣

施永青聖誕快樂呀屌你老母

咩叫攬炒呀屌你老母

不符多數（有錢）人利益

咁你瀨尿未呀屍永青

3 個月都頂唔到, 窮人生仔

市民幫政府控制樓價 製造上車機會

政權覆亡
都係因經濟差
人民生活痛苦而起義

哦

做對了

burn with us

損人害已咪就係我地目的

走撚開啦廢老
場運動關你撚事

你叫正苦回應咪冇攬炒 主動權不在年輕人

屌政府做野又幾時符合多數人利益呀 咪又係剩係利益輸送 依家威脅到你先黎同我講多數人利益 我屌柒你啦

符合大多數人利益仲叫唔叫炒?

明炒你啦
平時都恰9我地耐
一齊食杯麵啦屌你老母

點解我依家睇緊樓
個價仲咁硬既？
除左元朗

多數人=1成

施生，希望你知咩叫攬炒

廿年後班藍絲隨時釘撚左蓋，依家後生既就受最多。何不攬炒同你班撚屌一齊受呢

唔影響利益攬炒黎做乜？

驚呀？

小鳳姐

下一站馬場！
博彩稅佔政府重大收入

符合多數人利益就唔叫攬炒

施永青提攬炒：X你老母

到而班廢老仲未明咩叫攬炒

驚哩

啲利益得佢拎晒 中原地產嘛 係你條傻hi啦
乜仲未有人寄聖誕卡俾你咩啊伯

佢嘅多數人係指官紳鄉黑？

Merry Christmas Ching

成個server都爛鳩曬，
唔搵你班仆街攬炒墊屍底點對得住7位烈士。

多數咩人先
廢老？毅進仔？定係多數強國人？

一齊咬老綜

攬炒最好！

驚西咩，一齊仆街就開心

不過我地而家係就算手唔停口都停。
你班撚樣就手停口不停。
咁點解唔攬炒？
一齊手停口停

一係攬炒
一係真普選
決定係中共度
你慢慢同佢傾下
要攬炒唔係我地 我地要真普選only

We have no stake in the society!

讀過Econ 都知，如果上述statement係true，我地攬炒嘅機會成本係接近0。基於人係自私嘅前題，你地嘅loss關我撚事？

五大訴求，缺一不可

即管睇下點

警告香港將前途盡毀 施永青：攬炒不符我個人利益

攬炒係唔符合有錢佬利益姐

請搵多數人出嚟
我地去機場討論下我地係多數定你地多數

🎅🎅🎅

點解你有益我有害就得?

if we burn

未宣佈戒嚴出解放軍

符合多數人利益又點叫攬炒？全世界移民啦

係囉，貿易戰其實都係連登仔搞出黎

攬炒會有利益既咩，佢係咪文盲黎嫁？
依家係我仆街都唔要你好過呀！

地產佬最需要被攬炒

you burn with us, why not

樓爆關我撚事
淨係知炒樓炒到咩都貴
食餐飯都幫業主打工

佢又再次肯定大家做緊既野 不過呢篇野根本就係比藍絲睇

中原地產無生意咩？

更正: 「施永青：攬炒不符地產商利益」

攬炒 攬炒 攬炒
我地爛命一條咩都冇 攪炒又如何
施永青你係咪嚇到鳩縮呢

損你姐
唔損我，因為我無野好損

多數人有利益仲叫攬炒？

機場🤤🤤🤤

係咪唔識理解 攬炒？

又瀨

屌 佢驚損到自己咪講囉 扮晒為香港好咁 肉酸到

聖誕快樂呀

講緊攬炒你同我講利益？
傻撚咗？

佢呢D 典型收成期
坐係度收錢叫D 細既既捱
經濟好果陣得佢受惠
經濟差其實佢都只係裁員
利益? 做細既幾時有獲利過?

Push

正。輸一賠十

一個攬炒 十個陪葬 點解唔炒

你話一半半先諗 炒唔炒

佢講左個重點
點製造連鎖效應,全面攬炒

呢啲死仆街乜能都講利益
做人做到佢咁無正義感趁地淋啦

多數人利益＝集中左多數人利益＆資產的少數人＝財團大商家

We are on the right track bro

施永青又指現在遊客已經不來港，旅遊、零售及飲食業很快會出現倒閉潮。一旦出現衰退，GDP下降，失業率上升，消費意欲降低，投資減少，整個社會一路走下坡。不過現時連鎖反應尚未完全出現，未有大量拋售港元資產的情況。

零售慘慘豬

佢緊係驚啦

我都冇物業冇資產 炒咪炒囉
施生我地依個咁有利嘅絕境 你有份造成架

你都on9。
你唔反抗，永遠都會比施永青呢d撚樣食住。
你班商家佬，吸食民脂民膏咁撚耐，唔撚駛還？

依個仆街極度深藍
但又成日扮中立扮要建設社會
成日表面中立暗底踩人
又講唔好破壞但對警狗破壞隻字不提
又話要建設社會又唔提政府點暴力撥款
講咁撚多咪就係搞到個市靜
做地產嘅仆晒街就怪示威
你做咗乜尻實業呀撚樣
功利主義唔撚緊要
個生意個個都功利都現實
但唔好扮撚晒野啦屌你老母

打佢工

佢驚到痴撚左線

零售都唔係做香港人生意,多左鋪FOR香港人,香港人受益,點叫攬炒

想人幫襯 中原移民顧問?

合乎世界利益就得

做電療化療殺死癌細胞，
無可避免要犧牲部份周邊嘅健康細胞

唔損人害己ge 就唔叫攬炒啦on9

唔想受攬炒影響？咁就要企出黎支持示威者叫政府讓步，就可以避免真係攬炒啦

「手停口停」年代

而家唔係？

樓爆gogogo

聖誕快樂呀，施生

傻閪，你幾時聽過一鑊熟會有贏家，你咁撚多野講，就係想攬埋你一齊死

攬炒係國家機密唔好講

只係不符佢利益姐

其實佢打咁大段廢話 只係想講呢樣野
其他建制派從來無人講過搞機場會點
就係唔想你地搞
以前話佢係明藍暗黃我唔信
而家我多少有d 信

得啦聖誕卡
企開d啦屌你老母
到你話唔制咩依家

C生講漏左個字：
攬炒不符多數（富）人利益

Thank you HKPF!

毛主席

咁更加要攬炒啦

中央以為靠嚇我們就會驚？無用㗎
我用唐末詩人詩詞回應番中央

不第後賦菊
作者：黃巢
待到秋來九月八，我花開後百花殺。
衝天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲。

[最後一着,終極升級,攬炒玉碎]如果想向港鐵公司(0066)及其大股東復仇,麻煩入一入黎

叫佢收皮啦，我要攬炒

睇吓730星期五頁數大減就知咩事啦

做正確的事

唔損人害己使乜叫攬炒

佢同前幾日講既野唔同左wo,佢話只攬炒唔到香港有錢人只係炒到基層架wo,今日就講全香港啦？

我諗佢間公司執柒左應該會全城歡呼，唔會有人覺得難過

你班L樣利益關我L事
林鄭話我地又唔係持份者
施永青有咩你問返你老母林鄭啦

有咩留番聖誕再講

來吧

損人不利己咪係攬炒精神囉
條友真係唔識嫁喎

唔符合施永青個人利益

諸門酒肉臭,路有凍死骨

點解依條撚樣成日可以代表樓市係度鳩噏？

係咪唔明咩叫攬炒

睇黎我地方向正確了

屌你老味你地班所謂有錢人一早勸掂政府咪乜事都無囉

依家？不了 註定番唔到轉頭

我俾你掟入教育營好啲定一齊死好啲？

睇嚟呢條廢老好撚驚 方向正確

施永青又話自己唔係香港人，屌你收皮喇

攬炒就係損人害己，屌你識唔識字

就係損人害己先叫攬炒

施生 聖誕快樂

犠牲d財務利益姐

Only sacrificing some financial benefit

其實佢系同中共講，因為只有佢地先會想出老解

You burn with us !

從來都唔睇垃圾報紙

你同林奠依個焦土之母講囉

聖誕節快樂

攬炒乎合我地利益咪得

你奶共果陣都冇諗我地嫁啦

並指佔領機場已經是最惡劣的情況，對香港經濟、國際形象等造成致命傷害。
pointed out that occupying the airport is the worst situation, causing fatal damage to HK's economy and internarional impression.

佢幫手講多一次我地個目標

貧富懸殊 低社會向上流動
炒到D樓貴哂 唔起居屋
符合大多數人利益？No

咁要睇下損人地幾多，害自己幾多啦

佢大陸都開埋中原地產 梗係講狗話啦

聖誕快樂，DLLM!

指佔領機場已經是最惡劣的情況，對香港經濟、國際形象等造成致命傷害。

on9知唔知咩叫攬炒

最緊要損害到你施永青利益！

施永青: 攬炒不符多數既得利益者利益

我睇到呢句
不過現時連鎖反應尚未完全出現，未有大量拋售港元資產的情況。

請幫手report保護學生thx

點解會冇積蓄
因為消費水平太高 冇錢儲到

係不符合既得利者者利益嘛
講到多數定少數，點解唔公投

嚟個時候唔係應該企硬，同班so called 暴徒講「攬炒咪攬炒Lor，驚撚你哋啊！」

咁先符合你班撲街冚家剷嘅格調呀嘛。

警告王

如果唔想攬炒，咁你可以試下叫政府跪低，政府有能力可以決定唔攬炒

佔領機場已經是最惡劣的情況，對香港經濟、國際形象等造成致命傷害

佢之前唔係話攬炒對佢無傷害架咩
咁快又轉軚

未到聖誕又想咁快收聖誕卡呀？

攬炒派準備好未

you burn with us

炒樓不符合多數人利益

I got nothing to lose!
Burn with us asshole!

唔乎合佢利益者，吸血鬼

"損人" 就係攬炒既目的

我老豆老母退休喇，到我老我實攞綜援，我完全睇唔睇經濟好對我有咩好處，反而經濟差我買野都平好多

自己冇損失叫咩攬炒？

知唔知攬炒點解阿?
聖誕快樂啦傻仔